【歐美研究】 男人四眼 矮 唔靚仔 嫁得過！

嫁得過 的男人需要有乜？有歐美大學研究指，如果男士矮、戴眼鏡，相貌平庸，他們或會較性格進取、聰明及較易找工作，變相事業較易成功。單身女士們，不妨考慮他們作為結婚對象。

1.聰明人易近視 事業有成 嫁得過
英國愛丁堡大學（University of Edinburgh）研究發現，醒目的人通常戴眼鏡。研究指，一般認知能力及健康情況，例如視力、壽命，都跟遺傳基因有關，研究員檢視了300,000名介乎16至102歲人士的認知能力及基因數據，發現當中較聰明的人，因遺傳基因的緣故，視力較差，例如較易近視，因此需佩戴眼鏡的機會較一般人高出30%。

雖然聰明人較易近視，但他們較少機會患抑鬱症、 心臟病、骨關節炎，因此壽命較一般人長。

即使不是以科學角度去看，一般人戴眼鏡能添書卷氣，看上去較斯文，因此許多律師要求客戶上法庭為自己辯護時，也要佩戴眼鏡，讓法官及陪審團覺得眼前的被告不似會犯罪，提升脫罪成功率。

2.醜男求職或比俊男順利 錢景佳
此外，外表平庸更會加分，英國倫敦大學的管理學院及美國馬里蘭大學共同研究發現，當英俊男士應徵着重個人表現的職位，例如推銷員，或會被男主管視為威脅，因此俊男在求職時會遇上阻滯。

研究方法找來870名志願者，假設他們身處一間企業，需要為公司招聘人手。各人先收到一堆履歷表，應徵者的資歷大致相同，惟樣貌俊俏不一，結果男士傾向不會挑選英俊的男性應徵者。

負責是次研究的倫敦大學助理教授Dr Sun Young Lee表示，企業雖然總想聘請賢能之士，但主管們總抱有私心，他們不想聘請較自己耀眼的人。當中，外表是其中一項考慮因素。

3.矮仔做事進取 彌補先天不足
由於身型高大者，較有吸引力，在愛情及職場上均得到較多機會。以往有研究指出，個子小的男士因此有感體型輸蝕，做事便會變得更進取，以能力彌補先天不足。

最近荷蘭的阿姆斯特丹自由大學為研究此論點，找來42名身高不同的男士，由5呎7吋至6呎6吋不等。研究員把高矮男士分成兩組，以一項名為The Dictator Game的遊戲來測試他們心理，遊戲規定每人被分配18個代幣，但需要把部份代幣給予對手，結果發現較矮的男士會為自己保留較多代幣。

負責研究員Jill Knapen表示，這個結果或反映個子小的男士，覺得自己難獲得機會，因此有較強的防衞意識，為自己保留較多資源，但未來需做更多研究，進一步證實此論點。

結果男士傾向不會挑選英俊的男性應徵者
所以話見工見到對面係女既已經輸一半

四眼 矮 唔靚仔，想像到個樣好撚毒